［學術討論］其實依照進化論 同性戀係咪唔應該會先天形成

好多人都話同性戀係天生 基實依照進化論 gay佬根本無法生育下一代 姐係話呢d基因應該唔會傳到去下一代。

咁點解今時今日會有咁多gay佬話自己天生gay呢？？？

如果係因為已前文化唔允許gay佬出櫃，令到好多人本身隱性gay都結婚生仔

咁開明而允許同性戀既社會會唔會就係消滅gay佬既第一步 d基佬出晒櫃就唔會有人生d gay既下一代出黎？？？

mutation...

咁多gay佬一齊mutation....

隱性基因？

先天性功能障礙既人，e.g. 男性先天睪丸畸形/發育不良、女性卵巢缺陷，佢地都冇得生育，點解仲會有人先天不育既

當然gay都係有分後天同先天

基因突變唔一定係先天遺傳事

但人類keep住有一定數量同性戀

梗有D野發生緊~ 只係未研究到

動物界都keep住有一定數量既同性戀

可能同性戀本身就係基因入面。

但點解呢種基因唔會比自然選擇篩走？

可能的解釋：自然選擇篩唔撚佢走

人類社會規範令到同性戀被逼結婚。古希臘雖然推崇同性戀，但gay佢地只視為只係「令男孩成長的真愛」，男性最終年紀大左，依然要結婚生子。

現代社會對同性戀既歧視，同埋傳宗接代既思想，令到班gay唔敢公開身份，寧願迎合社會規範，組織家庭生兒育女算鳩數。所以一直以來，gay既基因都傳承到落去。

想用natural selection根絕gay既基因，反而要令同性戀受到（1）法律同（2）社會的認同，佢地先唔會因為社會壓力而結婚生仔，唔會繼傳承gay gene

講中晒我想講既野

道德撚邊有咁高智商理解咩係natural selection

認真答下啦，係有可能會先天形成，雖然依個話題有好大爭議，仲未有一個conclusion

但可以肯定既係，就算真係involve基因既成份，佢唔會係一個gene所控制，而係由好多個gene去control

咁樣既話有兩個implication／consequences：
1) 同性戀同異性戀唔係相對，而係continuous，姐係有人係30%異性戀70%同性戀，有人50/50 等等，而依個亦都實驗證明左
2) 每一個gene相對既influence細左，姐係就算一個人carry左一個所謂'同性戀基因'，佢都可能因為冇carry令外幾個'同性戀基因'而可以繁殖到後代

(2)就表示同性戀係有可能有先天遺傳成份

仲有多一兩個更深入既point 不過唔打住啦

Lm

Pish

其實佢地領養啲細佬會唔會比佢地影響，潛移物化變gay

樓主答我一條問題先
先天等於遺傳？

最近有研究話如果有兄弟既話，愈細個個細佬愈有機會係gay，有可能係呢個物種繁衍太多後代，唔想有太多同類物種爭奪自然資源，所以呢個物種自己將部分成員轉gay 減少同種競爭

邊一個實驗證明左？

其實係就好
永遠有一班人去解決孤兒同棄子問題